\begin{task}{32.10}
  Через начало координат провести плоскость, перпендикулярную к прямой
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x+2}{4} = \frac{y-3}{5} = \frac{z-1}{-2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a} =
      \begin{bmatrix}
        4  \\
        5  \\
        -2
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{n} = \vect{a}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение плоскости:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x + 5y - 2z + D = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя координаты точки $O(0,0,0)$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0 + D = 0
      \implies
      D = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение искомой плоскости:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x + 5y - 2z = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
